放生放多春魚會唔會多啲功德?

你打少次飛機咪得囉

啱

放生佢地都少左功德?

無做迴向 只有福德
帶有「我」既色彩去做 極小功德
真正既功德 係做左 都唔覺自己有做過

射咗但自己唔覺 做埋迴旋
噤喺咪有fuck duck呀？

之前聽到幾個女人係度傾計
講起去咩五台山拜佛
個女人話 佢地跟嗰啲團去拜禮啊做義工啊
話自己做好功德
我真係掩住半邊咀笑

Between 係個膠post認真回

射左=無射

咁講法，唔使特登做善事啦 唔使特登捐錢起寺起學校啦 因為咁唔算功德嘛
用福德功德去計，根本係你呢啲人
有啲事，為自己做又如何？凡人有幾多係不為自己？
有啲僧人，大師，做善事發自內心，善心，你都可以定義為帶有[我] 咁佢哋就唔係做功德？

係有 但小d 你要明白 菩薩行第一位係資糧位，功德唔夠墜生惡趣，福得唔夠 生出黎係窮困地方 或每日搵食已經唔得閒，唔好講修行 連接觸佛法都成問題，佛陀為兩足尊 其功德及福德具足，要積到資糧先有時間同接觸到佛法去修行（入加行位），所以做功德並唔係佛法既整體 只係一部分 都唔需要太過在意，反之要觀照自心